+++
title = "查看应用组件详情及相关操作"
description = "查看已创建的应用组件详情，例如：访问地址、更新策略、实例数量、容器信息、网络等，并进行相关操作，例如 EXEC。"
weight = 5
+++

查看已创建的应用组件详情，例如：访问地址、更新策略、Pod 扩缩容、容器信息、网络等，并进行相关操作，例如 EXEC。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，选择命名空间后，再单击 **应用**。

3. 单击 **应用** 后，在应用列表页面，可以通过以下两种方式进入组件详情页：

	* 单击要查看详情的 ***应用名称*** 后，在应用详情页面的 **详情信息** 栏，单击 ***组件名称***。

	* 单击想要查看组件应用名称图标上的加号，再单击 ***组件名称***。

4. 在 **组件详情** 页面，查看组件详情：

	* **基本信息**：查看一些基本信息，例如应用名称、类型、Pod 数量和状态、更新策略、标签、注解等。
		
		* Pod 状态：包括运行中、成功、处理中、失败。单击 ![podminus](/img/podminus.png)，减少一个 Pod 数量；单击 ![podadd](/img/podadd.png)，增加一个 Pod 数量。
	
		* 查看部分名词解释：

			* 标签：Label 以 key/value 键值对的形式附加到各种对象上，例如 Pod、Node 等。Label 定义了对象的可识别属性，便于管理和选择。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新标签。

			* 注解：Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于外部工具进行查找。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新注解。

			* 更新策略：根据应用的不同类型，更新容器组的策略，例如 Deployment 支持 RollingUpdate（滚动更新）和 Recreate；DaemonSet 和 StatefulSet 支持 RollingUpdate（滚动更新） 和 OnDelete。

	* **自动扩缩容**（添加了自动扩缩容后显示）：显示了当前容器的计算组件最多能扩容到的实例数和最少能缩容到的实例数，CPU 和内存的利用率阀值，以及最后一次扩缩容时间。单击 **更新**，更新自动扩缩容，参考 [更新自动扩缩容]({{< relref "10usermanual/project/app/updatescale.md" >}})。单击 **删除**，删除自动扩缩容。
	
	* **容器**：显示了容器信息，例如容器名称、使用的镜像、CPU 和内存的请求值和限制值、执行命令和参数等。当有多个容器时，单击每个容器的名称，查看每个容器详情。单击请求值和限制值后面的 ![pen](/img/pen.png)，更新数值。

		* **镜像**：单击 ![pen](/img/pen.png)，更新镜像。在 **选择镜像** 窗口，支持更新镜像的版本号，更新后，单击 **确定**。
		
		* **EXEC 操作**：用 exec 命令进入容器内部，管理部署。单击 **EXEC** 后，在显示的容器组中，单击一个要进入的容器名称。在新的命令窗口，执行命令操作。
		
		* **日志**：同 **日志** 栏，参考 [步骤 6](#jump)。

		* **添加存储卷挂载**：参考[ 创建应用]({{< relref "10usermanual/project/app/createapp/image.md" >}})。

		* **更新容器**：参考 [创建应用]({{< relref "10usermanual/project/app/createapp/image.md" >}})。

	* **网络**：显示了网络信息，例如访问地址、类型、容器端口等。单击 ![operations](/img/operations.png)，选择 **添加公网域名访问**、**添加集群内访问** 或 **添加主机 IP 访问** 网络。已添加的网络支持更新和删除操作。

4. 在 **YAML** 栏，查看只读的 YAML 内容：

   * 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。

   * 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。

   * 单击 **复制**，复制编辑内容。

   * 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。

   * 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
   
5. 在 **配置管理** 栏，查看已关联容器的环境变量或配置引用。当有多个容器时，按照每个容器名称分别展示。

	* **环境变量**：以名称和值的形式展示。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新环境变量。
		
		* 单击 **添加**，添加更多的环境变量。

		* 单击 **引用**，在 **名称** 框中，输入环境变量的名称，并从后面的框中选择引用配置字典或保密字典文件，再从文件中选择使用部分 key 的值。

		* 单击 **确定**。

	* **配置引用**：显示了引用的配置字典或保密字典文件。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新配置引用。
		
		* 在 **更新配置引用** 窗口，选择要使用的配置字典或保密字典文件。

		* 单击 **确定**。

6. 在 **日志** 栏，选择不同的容器组和容器，查看运行日志。日志默认是根据时间自动更新。<span id="jump"></span>

     * 单击 **查找**，在框中输入关键字，日志会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。

     * 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。

     * 单击 **下载**，下载日志到本地。

     * 单击 **全屏**，全屏查看日志；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

4. 在 **事件** 栏，查看组件的事件。

5. 支持更新应用组件：单击 **操作** > **更新**，在更新页面，编辑相关参数后，单击 **更新**。组件名称与容器名称不支持更新。具体参数，参考 [创建应用]({{< relref "10usermanual/project/app/createapp/image.md" >}})。